[過來人請進]HKCC定Uspace

HKCC正評
Uspace負評
講下點解

咩科先?

CCCU 公共行政 (PAM) 真心唔差
入面啲科夠晒專，真係啱諗住係政治、行政、機構管理方面發展嘅人

啱啱Year1入嚟嘅第一個sem會有政治學介紹、公共行政Theory嘅簡介、香港歷史等科目去讀
俾你對政治學、歷史、社科有一個簡單嘅認識先
就算你中學讀理科商科都可以輕易咁上手
第二個Sem就對sem 1 所學嘅嘢做個深化
會對公共行政嘅政治觀、道德、決策模式、行政公義 逐項去教
比你有個基礎後先再去深啲
就算你sem 1 啲嘢唔太識都好
都可以去追返
仲有Econ、中國文化俾你讀
學返中學冇學過而讀社科需要嘅知識

Year2就真係一開波就讀公營機構管理去學點去Run一個部門
仲有點樣去manage啲resource
會再學點樣制定公共政策
可以話係將Year1所學嘅Theories如何去實踐出嚟

FYP都係拍條片出嚟去就社會問題form一啲政策
例如今年就以『區議會』做主題，去就全港十八區嘅社區問題，Form唔同嘅政策嘗試去舒緩甚至解決

呢科仲會有計credits嘅實習，派你去政黨、政策研究所、智庫、NGO
等你去親身體驗下點去RUN一個公共組織
對將來畢業後所做嘅嘢有個經驗先

返學都只係返城大九龍塘本部，唔駛去到德福咁遠
同埋仲有城大設施可以用，可以用圖書館、體育設施
今屆入學新生都可以獲城大 同埋 伍倫貢 分別頒發證書
未受賣盤影響

師資都好好
差唔多全部老師都係中大港大政政或其他社科出身
教嘅嘢符合學術界標準
有問題佢哋都好樂意幫助同學
學長都會好有心機解答師弟妹啲疑問

升學率亦都唔差
上年都有74%嘅人上返八大UGC
社科asso升學率算高
主要都係城大政政、中大政政、浸大政治及國際關係
我哋都有師兄拎到港大城大浸大offer

有志投身社科又想上岸嘅同學仔不妨考慮下CCCU PAM

想讀 但係係唔係而家淨係可以着jupas 報?

祝樓主有大學offer

讀完Pam, 做人做狗自己諗，你讀asso 都係為左升大學，如果 讀完個asso 升唔到，最後咁就曬左兩年 緊係揀個 好嘅Asso 黎讀， 好讀 唔代表 性價比高 讀完升唔升得番大學先係大家最關心嘅